[{"id":0,"article":"Die Kälte nimmt rapide ab, wenn man sich in den Bergen aufhält. Die Sonne strahlt warm und hell, während die Luft von frischen Waldgerüchen duftet. Einige Jahre zuvor entdeckten Forscher in dieser Region ein besonderes Vorkommen von Edelsteinen. Heute sind diese Fundorte ein beliebtes Ziel für Bergsteiger und Mineraliensammler.","questions":[{"question":"Wo sich die Bergsteiger und Mineraliensammler aufhalten, wird die Kälte schnell abnehmen.","answers":["Bergen","In der Stadt","Im Wald"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was strahlt warm und hell in den Bergen?","answers":["Die Sonne","Ein Edelstein","Der Wald"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür sind die Fundorte heute ein beliebtes Ziel?","answers":["Für Bergsteiger und Mineraliensammler","Für Forscher","Für Touristen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":1,"article":"Die meisten Menschen kennen den Grand Canyon nur als einen riesigen Krater in den USA. Tatsächlich ist er jedoch viel mehr als das. Er ist ein 4464 km² großes Naturdenkmal im Südwesten Amerikas, das von der Colorado River durchflossen wird. Der Canyon ist etwa 1600 Meter tief und 29 Kilometer breit. Seine Felsen sind über eine Milliarde Jahre alt und wurden durch Erosion und Sedimentation entstehen.","questions":[{"question":"Wie groß ist das Naturdenkmal im Südwesten Amerikas?","answers":["44 km²","16.000 Meter tief und 29 Kilometer breit","1 Million Quadratmeter"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie alt sind die Felsen im Grand Canyon?","answers":["100 Jahre","Eine Milliarde Jahre","500 Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Meter ist der Grand Canyon tief?","answers":["10.000 Meter","16.000 Meter","20.000 Meter"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":2,"article":"Die höchste Erhebung der Alpen ist der Mont Blanc mit einer Höhe von 4.808 Metern. Er liegt auf der Grenze zwischen Frankreich und Italien. Der Gipfel des Mont Blanc ist ein wichtiges Ziel für Bergsteiger und Skifahrer. Die Besteigung des Bergs ist jedoch sehr anspruchsvoll, da die Wetterbedingungen schwierig sind und die Höhe groß ist. Deshalb sollten nur erfahrene Bergsteiger den Versuch unternehmen, den Gipfel zu erreichen.","questions":[{"question":"Wo liegt der Gipfel des Mont Blanc?","answers":["Frankreich","Italien","Schweiz"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hoch ist die höchste Erhebung der Alpen?","answers":["4.000 Meter","4.808 Meter","5.000 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer sollte den Gipfel des Mont Blanc besteigen?","answers":["Jeder","Nur erfahrene Bergsteiger","Keiner"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":3,"article":"Die Bergwelt Deutschlands bietet einzigartige Gelegenheiten für Wanderer und Abenteurer. Der höchste Gipfel des Riesengebirges erreicht eine Höhe von 1.903 Metern über dem Meeresspiegel. Dieses Gebirge ist bekannt für seine atemberaubenden Aussichten und seine abwechslungsreiche Flora und Fauna. Im Sommer können Besucher bei Wanderungen durch die alten Wälder oder an den Seen entlangwandern. Im Winter bieten sich Möglichkeiten zum Skifahren, Schlittenfahren oder Langlaufen.","questions":[{"question":"Wie groß ist der höchste Gipfel des Riesengebirges?","answers":["1.500 Meter","1.903 Meter","2.000 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches sind einige Aktivitäten im Sommer im Riesengebirge?","answers":["Skifahren, Schlittenfahren und Langlaufen","Wandern durch die alten Wälder oder an den Seen entlangwandern","Fischen, Schwimmen und Radfahren"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist das Riesengebirge bekannt für?","answers":["Seine atemberaubenden Aussichten und seine abwechslungsreiche Fauna","Seine atemberaubenden Aussichten und seine abwechslungsreiche Flora","Seine atemberaubenden Aussichten und seine abwechslungsreiche Infrastruktur"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":4,"article":"Die Berge der Rocky Mountains sind ein Highlight des US-amerikanischen Westens. Ihre höchsten Erhebungen erreichen Höhen von über 4.000 Metern. Der Mount Elbert ist mit 4.399 Metern die höchste Erhebung des Gebirges. Die Berge sind auch bekannt für ihre unberührten Wälder und Wasserfälle. Ein beliebtes Ausflugsziel ist der Maroon Bells Lake, ein See in Colorado, der von zwei Bergen umgeben wird.","questions":[{"question":"Wie hoch ist der Mount Elbert?","answers":["4.000 Meter","4.399 Meter","5.000 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo befindet sich ein beliebtes Ausflugsziel namens Maroon Bells Lake?","answers":["Montana","Colorado","Kalifornien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sind die Berge der Rocky Mountains bekannt für?","answers":["ihre heißen Wüsten","ihre unberührten Wälder und Wasserfälle","ihre kargen Ebenen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":5,"article":"Die Sierra Nevada ist ein Bergkettengrund in Kalifornien, die sich über 400 km erstreckt. Sie besteht aus drei Hauptketten: der Kaskade, dem Hauptkamm und dem John Muir Weg. Die höchste Erhebung ist der Mount Whitney mit 4.421 Metern. Der Name \"Sierra Nevada\" stammt von den spanischen Entdeckern, die diese Bergregion als \"Sierre Nevada\" bezeichneten, was so viel wie \"Schwarze Berge\" bedeutet.","questions":[{"question":"Wo liegt die Sierra Nevada?","answers":["In Oregon","In Kalifornien","In Arizona"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Meter hoch ist der Mount Whitney?","answers":["3.000 Meter","4.421 Meter","5.000 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was bedeutet der Name 'Sierra Nevada'?","answers":["Weißer Berg","Schwarze Berge","Grauer Berg"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":6,"article":"Das Nationalpark System der Vereinigten Staaten umfasst fast ein Viertel des Landes und bietet eine Vielfalt an Landschaften und Ökosystemen. Der älteste Nationalpark ist Yellowstone, gegründet 1872, gefolgt von Yosemite im Jahr 1890. Heute gibt es über 60 Millionen Hektar Schutzgebiete, darunter die Grand Canyon-Nationalparks und den Denali-Fjord-Nationalpark in Alaska.","questions":[{"question":"Wann wurde der älteste Nationalpark gegründet?","answers":["1872","1890","1950"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Hektar Schutzgebiete gibt es heute im Nationalpark-System?","answers":["10 Millionen","60 Millionen","100 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Nationalpark liegt in Alaska?","answers":["Grand Canyon-Nationalpark","Denali-Fjord-Nationalpark","Yosemite-Nationalpark"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":7,"article":"Die Berge des Himalayas sind einzigartig auf der Welt und bieten viele Möglichkeiten zum Outdoor-Abenteuer. Der höchste Berg, Mount Everest, erreicht eine Höhe von 8.848 Metern und ist für viele Trekker und Bergsteiger ein großes Ziel. Die Gletscher und Wasserfälle des Himalayas sind auch ein Blickfang für Naturbegeisterte.","questions":[{"question":"Welcher Berg ist der höchste im Himalaya-Gebirge?","answers":["Mount Everest","K2","Makalu"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was sind für Naturbegeisterte ein Blickfang im Himalaya-Gebirge?","answers":["Gletscher und Wasserfälle","Berge und Seen","Täler und Flüsse"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Woran sind viele Trekker und Bergsteiger im Himalaya-Gebirge interessiert?","answers":["Gletschern und Wasserfällen","Bergen und Seen","Mount Everest erreichen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":8,"article":"Das Meer hat eine unbeschreibliche Faszination für mich. Die Wellen krachen gegen das Ufer und die Salzwasserluft duftet nach Seefisch. Der Atlantik ist bekannt für seine riesigen Wale, die hier oft auftauchen. Aber auch die Küstenvögel sind ein Highlight: Sturmschwalben, Möwen und Enten siedeln in dieser Region. Ein Besuch auf der Insel ist ein wahres Erlebnis!","questions":[{"question":"Welches Meer wird erwähnt?","answers":["Mittelmeer","Atlantik","Pazifik"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann auftreten die Wale im Atlantik?","answers":["Nur bei Vollmond","Oft","Niemals"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Vögel leben auf der Insel?","answers":["Störche, Fische, Enten","Möwen, Sturmschwalben, Enten","Häher, Elstern, Kiebitz"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":9,"article":"Die meisten Menschen kennen das Phänomen des \"Stroboskopischen Effekts\", bei dem die Augen eine bewegte Szene wahrnehmen, obwohl sie nur aus stillen Bildern bestehen. Dieses Phänomen entsteht durch die schnelle Abfolge von Licht und Dunkelheit.","questions":[{"question":"Was ist der Grund für das Entstehen des 'Stroboskopischen Effekts'?","answers":["Die schnelle Abfolge von Farben","Die schnelle Abfolge von Licht und Dunkelheit","Die bewegte Szene auf dem Bildschirm"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sehen die Augen bei dem 'Stroboskopischen Effekt'?","answers":["Ein stilles Bild","Eine bewegte Szene","Ein dunkles Zimmer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wodurch wird die Szene bei dem 'Stroboskopischen Effekt' wahrnehmbar?","answers":["Durch den Einsatz von Farben","Durch die schnelle Abfolge von Licht und Dunkelheit","Durch das bewegte Bild auf dem Monitor"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":10,"article":"Die Berge des Himalaya sind ein interessantes Beispiel für die Dynamik der Erde. Sie entstanden durch die Bewegung von Platten und haben sich über Millionen Jahre entwickelt. Die höchsten Gipfel erreichen Höhen von über 8.000 Metern, was die Luft zum Atmen fast unmöglich macht. Trotzdem sind viele Menschen bereit, diese Herausforderungen zu überwinden und den Gipfeln nahezu unbezahlbare Ausblicke zu gewähren.","questions":[{"question":"Was sind die Hauptgründe für das Entstehen der Himalaya?","answers":["Bewegung von Ozeanplatten","Erdbeben","Bergbildung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hoch erreichen die höchsten Gipfel des Himalaya?","answers":["5.000 Meter","6.000 Meter","über 8.000 Meter"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum sind viele Menschen bereit, den Gipfeln des Himalaya zu nahezu unbezahlbaren Ausblicken?","answers":["Weil sie dort kostenlos leben können","Weil sie den Gipfeln nicht nahe kommen","Weil die Luft zum Atmen unmöglich ist"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":11,"article":"Die Nationalparks der USA zählen zu den beliebtesten Reisezielen in der Welt. Der Yellowstone-Nationalpark ist einer davon und bietet einzigartige Naturerlebnisse. Er umfasst 9.000 Quadratmeilen und ist das größte Schutzgebiet der Welt. Das Gelände ist sehr abwechslungsreich, von heißen Quellen bis hin zu kalten Gletschern. Der park ist auch Heimat von verschiedenen Tierarten wie dem Bären, dem Wapiti und dem Bison.","questions":[{"question":"Wie groß umfasst der Yellowstone-Nationalpark?","answers":["5.000 Quadratmeilen","9.000 Quadratmeilen","12.000 Quadratmeilen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein Merkmal des Geländes im Yellowstone-Nationalpark?","answers":["Einzigartige Vulkanlandschaft","Abwechslungsreich von heißen Quellen bis hin zu kalten Gletschern","Ein riesiger See"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Tierart ist im Yellowstone-Nationalpark heimisch?","answers":["Löwe","Bär","Panda"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":12,"article":"Die höchste Erhebung der Alpen ist der Mont Blanc mit einer Höhe von 4.810 Metern. Der Berg liegt auf dem Gebiet der italienischen Provinz Aosta und der französischen Region Auvergne-Rhône-Alpes. Er wird auch als \"Monte Bianco\" bezeichnet, was auf Italienisch \"Weißer Berg\" bedeutet. Die Besteigung des Mont Blanc ist eine Herausforderung für erfahrene Bergsteiger, da die Wetterbedingungen oft unbeständig sind und die Höhe enorm hoch ist. Trotzdem ist der Blick von oben auf die umliegenden Berge atemberaubend schön.","questions":[{"question":"Auf welchem Gebiet liegen die Alpen?","answers":["Frankreich","Italien","Österreich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was bedeutet 'Monte Bianco' auf Italienisch?","answers":["Schwarzer Berg","Weißer Berg","Grüner Berg"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist die Besteigung des Mont Blanc eine Herausforderung?","answers":["Die Piste ist zu steil","Die Wetterbedingungen sind oft unbeständig","Der Berg ist nicht hoch genug"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":13,"article":"Die meisten Menschen kennen das Phänomen der Migratio von Vögeln in den Winternächten. Tausende von Zugvögeln sammeln sich an bestimmten Orten, um gemeinsam zu wandern. Der Hauptgrund für diese Migration liegt im Verhängnis von Nahrung und Wasser. Die Vögel müssen sich schnellstmöglich an neue Lebensräume anpassen, damit sie überleben können. Eine solche Anpassung ist auch bei anderen Tieren zu beobachten, wie zum Beispiel bei Fischen und Insekten.","questions":[{"question":"Wofür sammeln sich die Vögel an bestimmten Orten?","answers":["Um gemeinsam zu wandern","Um neue Lebensräume zu finden","Um Nahrung und Wasser zu vermeiden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum müssen die Vögel sich an neue Lebensräume anpassen?","answers":["Weil sie sonst nicht überleben können","Weil sie es schön finden","Weil sie andere Tiere treffen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Gruppe von Tieren passt sich auch an neue Lebensräume an?","answers":["Fische und Insekten","Vögel und Fische","Insekten und Säugetiere"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":14,"article":"Die Berge der Alpen sind ein beliebtes Ziel für Wanderer und Skifahrer. Sie bieten eine Vielzahl von Trails und Pisten, die zu atemberaubenden Ausblicken führen. Der höchste Berg der Alpen ist der Mont Blanc mit einer Höhe von 4.808 Metern. Er liegt am Franco-Swiss-Fuß und bietet ein spektakuläres Panorama der umliegenden Berge. Jährlich besuchen viele Tausende Menschen den Mont Blanc, um zu wandern oder zu skifahren.","questions":[{"question":"Wo liegt der höchste Berg der Alpen?","answers":["Am Nordkap","Am Franco-Swiss-Fuß","In den Pyrenäen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woran sind die Berge der Alpen bekannt?","answers":["Für ihre geringe Höhe","Für ihre Vielzahl von Trails und Pisten","Für ihre tiefe Tiefe"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Tausende Menschen besuchen den Mont Blanc jährlich?","answers":["Tausend","Mehrtausende","Viele Tausende"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":15,"article":"Die Sierra Nevada ist ein Gebirgszug in Kalifornien, der sich von Nord nach Süd erstreckt und mehr als 400 km lang ist. Sie enthält den höchsten Punkt des Staates, den Mount Whitney mit einer Höhe von 4.421 Metern. Der Name \"Sierra\" stammt aus dem Spanischen und bedeutet Bergkette. Es gibt viele Möglichkeiten, in der Sierra Nevada zu wandeln, wie zum Beispiel auf dem John Muir Trail oder am Yosemite-Nationalpark.","questions":[{"question":"Wo liegt die Sierra Nevada?","answers":["In Arizona","In Kalifornien","In Oregon"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lang ist die Sierra Nevada?","answers":["Über 100 km","Mehr als 400 km","Etwa 200 km"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Höhe hat der Mount Whitney?","answers":["3.000 Meter","4.421 Meter","5.500 Meter"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":16,"article":"Das weltgrößte Skigebiet ist das Zillertal in Österreich. Es bietet 1.079 Pistenkilometer und 208 Liftanlagen. Der höchste Punkt erreicht eine Höhe von 2.844 Metern. Jährlich besuchen über 2 Millionen Ski- und Snowboard-Freunde die Skiregion.","questions":[{"question":"Wie viele Liftanlagen bietet das Zillertal?","answers":["100","200","208"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Höhe erreicht der höchste Punkt im Zillertal?","answers":["1.000 Meter","2.500 Meter","2.844 Metern"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Ski- und Snowboard-Freunde besuchen jährlich das Zillertal?","answers":["1 Million","2 Millionen","5 Millionen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":17,"article":"Die Bergwelt Nepals ist ein wahres Naturparadies. Mit seinem atemberaubenden Himalaja-Gebirge bietet sie einen idealen Ausgangspunkt für Trekking- und Klettertouren. Im Annapurna-Massiv erreichen Sie Höhen von über 8.000 Metern, in den langen Tälern finden Sie traditionelle Dorfer und wunderschöne Wasserfälle. Ein Highlight ist der Besteigungsversuch des Mount Everest, des höchsten Berges der Welt.","questions":[{"question":"Wo bietet sich ein idealer Ausgangspunkt für Trekking- und Klettertouren?","answers":["Himalaja-Gebirge","Annapurna-Massiv","Tibet"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hoch erreichen Sie in den langen Tälern?","answers":["über 8.000 Meter","unter 5.000 Meter","500 Meter"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist ein Highlight im Text?","answers":["Der Mount Everest","Ein Wasserfall","Die Besteigung des höchsten Berges der Welt"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":18,"article":"Die Wetterstation auf dem Gipfel des Mount Everest misst seit Jahrzehnten die extreme Klimaumgebung und den Luftdruck. Der höchste Punkt der Erde ist ständig von turbulenten Wetterbedingungen umgeben und bietet somit einzigartige Daten für Forscher. Im Jahr 2019 wurde sogar eine neue Höchstmarke für die Luftfeuchtigkeit erreicht.","questions":[{"question":"Wo befindet sich die Wetterstation?","answers":["auf dem Gipfel des Mount Everest","in der Nähe des Mount Everest","im Himalaya-Gebirge"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür bietet die Umgebung auf dem Gipfel des Mount Everest einzigartige Daten?","answers":["für den Wetterbericht","für den Luftdruck","für turbulenten Wetterbedingungen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchem Jahr wurde eine neue Höchstmarke für die Luftfeuchtigkeit erreicht?","answers":["2018","2019","2020"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":19,"article":"Das Klima auf dem Gletscher ist extrem und verlangt von Besuchern eine besondere Einstellung. Der Gipfel des Mount Everest erreicht bei seiner höchsten Erhebung 8.848 Meter über dem Meeresspiegel, was ihn zum höchsten Berg der Welt macht. Insgesamt gibt es auf unserem Planeten 14 Berge, die höher als 8.000 Meter sind.","questions":[{"question":"Was macht den Mount Everest zum höchsten Berg der Welt?","answers":["Er erreicht eine Höhe von weniger als 8.000 Meter","Er erreicht bei seiner höchsten Erhebung 8.848 Meter über dem Meeresspiegel","Er ist auf einem anderen Kontinent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Berge gibt es auf unserem Planeten, die höher als 8.000 Meter sind?","answers":["10","12","14"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was verlangt das Klima auf dem Gletscher von Besuchern?","answers":["Eine besondere Einstellung","Ein spezielles Outfit","Keine Vorbereitung"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":20,"article":"Die Nordsee ist ein beliebtes Ausflugsziel für Outdoor-Enthusiasten in Deutschland. Hier kann man auf einen Fischfang-Tourboot fahren und sich mit dem Fischerleben auseinandersetzen. Daneben gibt es auch die Möglichkeit, einen Wanderweg durch die Küstengebiete zu wählen und die Landschaft zu genießen.","questions":[{"question":"Wofür ist die Nordsee ein beliebtes Ausflugsziel?","answers":["Für die Seenotrettung","Für den Fischfang und das Erleben des Fischerlebens","Für die Strandpartys"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was gibt es auf dem Wanderweg durch die Küstengebiete?","answers":["Nur Bäume","Die Landschaft zu genießen","Kunstgipsskulpturen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann man auf einem Fischfang-Tourboot tun?","answers":["Sich mit dem Fischerleben auseinandersetzen","Ein Strandurlaub machen","Ein Bootsfestival besuchen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":21,"article":"Das höchste Gewicht bei der Planung eines Trekking-Toures in den Himalaya-Gebirgen liegt auf dem Auswahl geeigneter Wanderstrecken und -routen. Eine der bekanntesten Wege ist der Annapurna-Basislager-Trek, der über 14 Tage dauert und eine Strecke von etwa 160 km zurücklegt.","questions":[{"question":"Wo liegt das höchste Gewicht bei der Planung eines Trekking-Toures?","answers":["bei der Auswahl geeigneter Wanderstrecken und -routen","bei der Wahl des besten Reiseleiters","bei der Auswahl des passenden Gepäcks"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie lange dauert der Annapurna-Basislager-Trek?","answers":["1 Tag","14 Tage","30 Tage"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange zurücklegt die Strecke des Annapurna-Basislager-Treks?","answers":["10 km","160 km","1000 km"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":22,"article":"Die Bergwelt Europas ist bekannt für ihre reiche Vielfalt an Pflanzen- und Tierarten. In den Alpen finden sich über 10.000 verschiedene Blütenpflanzen, darunter auch die seltene Edelweiss-Art. Außerdem leben hier mehrere hundert Vogelarten, wie der Wölfchenfalk oder der Alpendistelfalter.","questions":[{"question":"Wie viele verschiedene Blütenpflanzen finden sich in den Alpen?","answers":["Über 1.000","Über 10.000","Über 50.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Vogelart lebt in den Alpen?","answers":["Der Wölfchenfalk oder der Alpendistelfalter","Die Elster und die Eichelhäherin","Der Sperber und die Kiefernente"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Pflanze ist in den Alpen seltene?","answers":["Die Edelweiss-Art","Die Wilde Rose","Der Alte Eichenkern"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":23,"article":"Die schönsten Seen Deutschlands sind ein Paradies für Wanderer und Naturbegeisterte. Der größte See ist der Bodensee mit einer Fläche von 536 Quadratkilometern. Er grenzt an die Schweiz und Österreich und bietet einen wunderschönen Blick auf den Alpenhintergrund. Ein weiterer Highlight ist die Sylter Ostsee, die sich in der Nordsee befindet und bekannt für ihre weißen Sandstrände ist.","questions":[{"question":"Welcher See ist der größte in Deutschland?","answers":["Bodensee","Sylter Ostsee","Alpenhintergrund"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo sich die Sylter Ostsee befindet?","answers":["Im Alpenhintergrund","In der Nordsee","In Österreich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein weiteres Highlight um den Bodensee?","answers":["Die weißen Sandstrände","Der Blick auf den Alpenhintergrund","Die Schweiz und Österreich"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},]